【突發20180207】花蓮餘震規模5.7最大震度4級 幾乎全台有感

花蓮餘震規模5.7最大震度4級 幾乎全台有感
發稿時間：2018/02/07 23:31最新更新：2018/02/07 23:43

（中央社記者陳葦庭台北7日電）花蓮昨天發生芮氏規模6.0地震，今天晚間再度發生芮氏規模5.7餘震，最大震度花蓮4級，台北震度2級，幾乎全台有感。

6日晚間11時50分再度發生芮氏規模6.0地震，後續餘震已經超過180個，今天晚間11時21分又發生顯著有感餘震，芮氏規模5.7，地震深度10公里，花蓮、宜蘭、南投4級，雲林3級，台中、桃園、新竹、台東、台北、嘉義、彰化、苗栗2級，台南、高雄、屏東、澎湖1級。（編輯：陳清芳）1070207

轉自中央通訊社

岩岩又黎?

係

傻撚左

花蓮6日深夜地震引發4棟建築倒塌，7日晚間23點21分，花蓮再發生有感地震，規模5.7，花蓮震度4級以上，震央在花蓮近海，震源深度10公里，全台搖晃。

7日晚間23點21分，花蓮再發生有感地震，規模5.7，花蓮震度4級以上，震央在花蓮近海，震源深度10公里，全台搖晃。地震時必須停止救援，影響救援行動。

根據中央災害應變中心截至今（7）日21時統計，釀成6死、260人傷、67人失聯，有4處建築物倒塌或傾斜，包括統帥飯店、國盛六街2、4號；國盛六街41號；商校街2號的雲門翠堤大樓。其中最嚴重的雲翠大樓，目前仍有52人失聯，警消也連夜在低溫、大雨、餘震中搶救，希望把握救援的黃金時間。

各地最大震度為：

花蓮市、宜蘭南澳、南投合歡山：4級

草嶺：3級

台中、宜蘭、桃園、新竹、台北市信義區、苗栗、南投、新北市、嘉義、彰化、雲林、台東：2級

基隆、高雄、台南、屏東、澎湖：1級

每晚震一震
頂到過年

頭先餘震超大。

由星期日夜晚已經開始震....

有無臺灣巴打/絲打有最新相？

幾時到返唐山
做乜係咁搞鳩台灣

持續地震釋放能量好過突然間黎一場大地震

而家花蓮係咁震...

希望好似上面巴打咁講，唔好再有一單極大震，釋放曬d能量就算

台狗抵撚死